---
meta:
  - name: description
    content: タグについて
---

# タグ
タグボトルの重要概念「タグ」について解説します。

## タグを作る
- 上部メニュー右上の入力欄に作りたいタグを入力して作成ボタンを押すことで、そのテーマについてメッセージを投稿する専用ページを作ることができます。
- すでに他の人が同じタグでページを作成している場合はそのページに自動で移動します。

## 階層を切る
- タグは階層構造を持ちます。例えば"tagbottle/dev"はタグボトルの開発について日々開発者たちが話し合っているページです。
- この階層はいくつでも掘り下げることができます。階層が少ないほど総合的な内容を話す場所となり、階層が多いほど個別の内容を話す場所になるでしょう。

## ブックマークする
- よく見るタグはブックマークをすることで簡単にアクセスができるようになります。
- タグページの左上にある「タグ情報」右上の栞ボタンを押してブックマークすると、ブックマーク一覧に登録ができます。ブックマークをすると栞ボタンに色がつきます。
- 栞ボタンをもう一度クリックするとブックマークを解除できます。

